「饅頭」都唔講得！支那網友被認定影射維尼遭永久封帳

中國人現在連在網路講「饅頭」，帳號也可能被封鎖？一名中國網友帳號遭到封鎖，向管理員申訴，沒想到最後原因竟然是因為他講了饅頭一詞，涉嫌影射領導人習近平，帳號遭到永久封鎖。

點解

推

封銷咋
喺香港一早用國安法拉咗人

習包子
包子=饅頭？

菜肉包

文字獄

習饅頭？

食曼豆頁？

鬼國真係好撚好笑

台灣網友紛紛留言表示：「包子饅頭是不可分割的」、「說到饅頭就會想到包子，沒毛病」、「饅頭在吳語區某些城市就是包子的意思」、「好期待中共只剩下嗯嗯阿阿可以說的那一天」、「習碳水化合物」、「當習包子沒有了內在 就會變成習饅頭」、「我最近在學習饅頭如何做更好！」等等。

笑撚死，幾時封晒唔同種類嘅包

乳包

個admin教人去search再犯多次法

活著？

當習包子沒有了內在 就會變成習饅頭

有內涵

打"共匪餅" 要唔要封呢?

「包子沒有料，確實是饅頭」

「帶包香煙」要會變 「***」

我最近在學習饅頭如何做更好！

學習饅頭失敗

叫雜陽具

食曼豆頁

仲有冇人記得呢條片？估唔到咁快喺香港實現

改叫龜頭

上海迪士尼禁撚左小熊維尼未？

真係好中國

應該係直接消失左

呢個又點解

包子、饅頭、慶豐帝、甴大大、細頸瓶、維尼、雜種

仲有咩要禁

有個「包」字

睇片真係變咗 ****************

係， 以後所有中式包點都唔講得

好幽默

一早冇咗

習饅頭

穿越返秦朝

所以識玩一定係專門選啲最常用詞語用黎影射，真攬炒

整一籠叉燒嗶～～～

搞到好想食返個饅頭做早餐添

弱撚智思想

人血近平

改game名

就黎中國都唔講得架啦，帶有負面意思

饅頭張

bilibili?

人血饅頭都無得食

言論自由？

真係好刁蠻！刁字有冇禁？

遲下渣家軍點算

再嘈，下次封撚埋＂麵粉＂、＂小麥＂添呀…

呢兩句最好笑

佢唔講我唔知有關聯

Icon 都影射wor喂

咁人血饅頭係咪代表習近平成頭血

維尼寫史，維尼禁止，維尼他不喜歡六四
維尼趕走，所有的低端份子
我忘了說，年號叫做慶豐包子

cls

饅頭可以再引申到咩食物？
有冇可能玩到所有食物都ban晒？

清風不識字，小學雞翻書

講下菠蘿包咯

巴打你仆街了 我已經報左國安處

搵高手改圖做饅頭

所有包都唔講得

小鳳姐隨時被送中

咁 包青天 呢
咪變左 青天
又變青天 xxxx

推 餵到埋口啦 幫手R一RT好唔好先 - 分享自 LIHKG 討論區

「好期待中共只剩下嗯嗯阿阿可以說的那一天」
嗯嗯阿阿都係癲覆國家

好撚陰濕

呀梅，來十個饅頭

連仔會唔會Ban 9樓主開po影射維尼

Bilibili

抵啦
支那邊可以講饅頭架，第一日做支那狗呀？

17年已經咁啦，蚹蛤蟈蜻

中國監控網路輿論手段越來越嚴厲，日前有一名山東網友王江峰，因在「聊天群組」戲稱「習包子、毛賊」等詞彙，竟被以「尋釁滋事罪」判刑22個月，他的辯護律師把案情公布在網路之後也慘遭吊銷執照。近日還有另一名網友陳守理，在不公開群組轉貼了政府領導人的八卦消息加上「哈哈」二字，也被警察抓去訊問關了5天，中國政府的黑手已全面深入至非公開領域。

今上痴撚線

叫啲麵包店點生存

咁牛角包同菠蘿包得唔得？

香港呢？

時代革命犯國安法有革命就犯國安法，重嚴重喇

以前時裝革命，内衣革命，糖水革命……成條街都係

皇帝有忌諱
千年不變

5201314

食人血饅頭

係時候發大黎玩

饅頭=麵粉?

水晶包呢

包子=維尼

饅頭=包子

人血饅頭=???

連個皇帝都咁既自卑心 真係唔怪得國民小粉紅自卑到唔敢面對現實

睇big brother點睇啦
佢覺得你係就係

每隔幾日創作一個代名詞
唔知幾日之後中國就沒有文字了

食人血**

小氣既女人係最恐怖
小氣既男人係最垃圾

真係痴撚線

乜字都唔講得，只可以用「拼音」

果然係夠晒「中國特色」

唔好封我個叉燒包呀

習飯桶
食飯都唔比

on99

雜饅頭

人閪

十足清朝大興文字獄寫野有個胡字都抄你家

支那文拆唔到

乜9都可以影射

人血維尼

包同饅頭兩樣嘢嚟喎

比你封哂仲點了解

你話大家都心照，咁既話仲洗乜封

清風不識字 何故亂翻書

萬惡之源係個習字 禁左佢就唔駛驚所有影射一勞永逸

講到明係禁詞仲search到？

最簡單既嘢偏偏最少人做

吸精瓶

唔明 關包子咩事？

笑撚死

包子係笑習近平既
無料既包咪饅頭

射精平安

香港包點乜乜會犯國安法

青天 🇹🇼 ？

咁以後饅頭應該點叫？近平？

人西/渣家軍: 一定係饅頭張

習麵粉，習澱粉質

無餡的饅頭是中國北方人的主食。

饅頭一詞出自三國蜀漢諸葛亮[4]。當時諸葛亮率軍南渡瀘水以討孟獲。根據當地的習俗，大軍渡江之前必須以人頭祭祀河神。諸葛亮遂命人以白麵裹肉蒸熟，代替人頭投入江中。諸葛亮將其命名為「蠻頭」，即蠻人之頭之意[5]江面原先浮癘瘴竟消散，大軍得以平安渡江，一說孤野會討吃討喝；又有一說，饅頭乃張飛征蜀時發明。唐代以後，饅頭變小，稱「玉柱」、「灌漿」[6]、「饅役」[7]、「粳頭」[8]。

此後，無論有無餡心，均統稱饅頭。直到北宋，才出現包子這一稱呼，指代有餡的饅頭（用菜葉裹餡的菜包），[9]而饅頭一詞本身則逐漸變成無餡製品的統稱。現在蘇南及浙北地區，如上海、蘇州、杭州，仍將無論是否含有內餡的饅頭統稱為饅頭，例如肉為餡的稱為「肉饅頭」

即係菜肉包可以叫雜饅頭？

習包子

巴打好細心

油炸檜啲frd

細胞

好期待中共只剩下嗯嗯阿阿可以說的那一天

以後點食旺仔小饅頭？

習禁評

一提起呢件事，網上面有班支那人定星馬華人仲死撐喺大陸買到維尼產品

嗯嗯阿阿 令人想入非非，有違中國傳統，唔比講

以後用腦電波溝通

旺仔小習頭

原來齋search都犯法㗎？

維尼雄

刁近平

遲下連麵粉都唔畀你地講啦
麵粉 -> 包子 / 麵包 / 麵粉類製品
呢D準備畀人禁止講啦
遲下支那D麵包鋪睇黎係寫賣粉算啦

三千常用字禁左兩千個你估講玩笑

咁包青天咪好冤枉

維尼饅頭

哩個樣係改圖定原圖？

原圖, 個樣咁7衰你知點解要ban饅頭啦.

諗起魯迅
中國人跳脫嘅思想

見哩張gif 以為個表情係改

睇下幾時發展到用念力交流

唔係屎咩？